【唱淡樓市】曾俊華：樓市下行周期開始 加息2至3%部份人供不起樓

【唱淡樓市】曾俊華：樓市下行周期開始 加息2至3%部份人供不起樓

二手樓市持續出現劈價潮，市場對樓市睇法傾向悲觀，上月23日，前財政司司長曾俊華於公開場合說，樓價會否跟隨大市繼續向下調整，主要視乎市場心理，「通常價錢唔升，少啲人會買樓」，而且利息升都會有影響。

今日曾俊華接受《彭博電視》訪問時講得更明確，稱低息環境、欠缺投資出路，導致過去十年本港樓市持續上升，「這並不尋常」，隨着借貸成本上升，會令樓市回復到更穩定的狀態。

他又提到，樓市下行周期已經開始，若利率上調2至3%，部份人可能未能負擔供款，籲港人需留意相關風險。

另外，訪問亦提及聯滙，曾俊華指，過去30年不時出現檢討聯滙的聲音，他反問「香港作為細小型經濟體，可以與哪單一貨幣掛鈎呢？」他說無論是掛鈎單一貨幣，抑或改為掛一籃子貨幣，管理上都有困難，故應該繼續保持聯滙制度。

沒事兒沒事兒

點解有壓力測試 simulate 左加三厘先批按揭 宜家又話加三厘會有人斷供
媽呀 好亂呀

壓測測唔到個業主失業同減人工

品客佬租租廢淡

佢宜家話負擔唔到即
你人工減少少 物價唔加減 但每個月供多10%你都死啦
份糧唔係淨供樓架嘛 到時唔退稅一定仲慘

咁樣嘅情況，都係因為佢之前做財爺比留比下一屆嘅屎。

心捻，收皮啦，以為自己好幽默，當市民冇腦嘅。

品客叫人做足風險準備，算係良心淡
對比班今日唔買聽日買唔起班黑心好

呢句真。
供應唔係佢負責。

加2%要加幾多次息？